<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Event-driven investing]]></title>
  <link href="http://eventdriven.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://eventdriven.github.io/"/>
  <updated>2013-10-09T19:10:05+02:00</updated>
  <id>http://eventdriven.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[trading hackers]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ursus studium przypadku (+74.36% na sesji 24.09.2013!)]]></title>
    <link href="http://eventdriven.github.io/blog/2013/09/28/ursus-studium-przypadku/"/>
    <updated>2013-09-28T23:23:00+02:00</updated>
    <id>http://eventdriven.github.io/blog/2013/09/28/ursus-studium-przypadku</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>Wstęp</h2>


<p>W tym artykule dokonam analizy bardzo niecodziennej sytuacji, która miała miejsce we wtorek 24.09.2013, kurs spółki URSUS
notowanej w indeksie sWIG80 zmienił się o <span style="color:green;">+74.36%</span> podczas tylko jednej sesji. Wspinaczka na szczyt rozpoczęła się ok. godz. 11:51 i zakończyła
dopiero następnego dnia o godz. 09:09. Warto przy tym zauważyć, że indeks sWIG80 zmienił się w tym czasie zaledwie +0.32%. Skupię się na
najważniejszym, czyli to co najbardziej interesuje, nas inwestorów, czy można jednoznacznie wskazać przyczynę takiego zachowania kursu spółki
URSUS i jak tą wiedzę wykorzystać do ,,wyłapywania&#8217;&lsquo; w przyszłości podobnych do opisanej, idealnych okazji inwestycyjnych.</p>

<h2>Wiadomosci</h2>


<p>Lektura wiadomości opublikowanych w serwisach giełdowych dotyczących spółki URSUS od razu zwraca uwagę, na bardzo dużą częstotliwość z którą
ukazały się nagłówki wiadomości dotyczących spółki URSUS.</p>

<p>Przeanalizujmy historię wiadomości internetowych na temat URSUSa. Od maja 2013 r.
do września 2013 r. dominowały sporadycznie publikowane (raz na ok. 2 tygodnie) wiadomości o zabarwieniu mocno pesymistycznym, m.in. 
<em>&#8220;Ursus postraszył stratą&#8221;</em> (parkiet.com  |  2013-05-15 14:49), <em>&#8220;Ursus: Korekta całkowicie uzasadniona&#8221;</em> 
(parkiet.com  |  2013-07-11 05:09), <em>&#8220;Ursus: gorsze wyniki, słabsza wycena&#8221;</em> (parkiet.com  |  2013-09-02 12:57).</p>




<p>W dniu 24.09.2013 sytuacja się odwróciła. Nastąpił wysyp wiadomości dot. URSUSa,  wszystkie główne portale giełdowe w polsce opublikowały 
wiadomość (wiadomości), sam dysponuję linkiem do 18 wiadomości z wtorku 24.09.2013, o kontrakcie Ursusa na dostawę do Etiopii 3000 ciągników 
za niebagatelną kwotę 90 mln USD 
<strong>(NAPISAĆ JAK SIĘ MA KWOTA 90 MLN DO WSKAŹNIKÓW FUNDAMENTALNYCH, WARTOŚCI KSIĘGOWEJ, ILOŚĆ AKCJI * KURS ITP&#8230;)</strong>. Prawdopodobnie
<a href="http://www.gpwinfostrefa.pl/GPWIS2/pl/index/news/info/532845,ursus-sa-zawarcie-umowy-na-dostawe-3-000-ciagnikow" rel="nofollow">
pierwsza wiadomość o tym wydarzeniu w internecie</a> została opublikowana przez portal gpwinfostrefa.pl o godz. 12:20 
(podane źródło biznes.pap.pl z 24.09.2013 12:20). Przytoczone fakty pozwalają 
z dużą pewnością ocenić, że ogromny wzrost kursu spółki URSUS (<span style="color:green;">+74.36%</span>) na sesji GPW w dniu 24.09.2013 
spowodowany był wysokim kontraktem na dostawę do Etiopii 3000 ciągników.</p>




<p><strong>Wniosek 1: </strong> Ogromny wzrost kursu spółki URSUS (<span style="color:green;">+74.36%</span>) na sesji GPW w dniu 24.09.2013 
spowodowany był wysokim kontraktem na dostawę do Etiopii 3000 ciągników.</p>


<p><img src="http://eventdriven.github.io/images/urs_3_2.png" width="640" height="400" title="+74.36% na sesji 24.09.13" alt="Wzrost kursu akcji URSUS na sesji 24.09"></p>

<p><strong>Wniosek 2: </strong> Wspinaczka na szczyt została zapoczątkowana przez tzw. insiderów, którzy musieli mieć informacje &#8220;z pierwszej 
ręki&#8221;, ponieważ kurs zaczął rosnąć już na pół godz. przed opublikowaniem pierwszej wiadomości w internecie ok. godz. 11:51.</p>




<p><strong>Wniosek 3: </strong>Skuteczna spekulacja wymagała szybkich transakcji zawartych w tym samym dniu. Akcje należało kupić przed 
końcem sesji 24.09.13 (preferowane zlecenie PKC) i sprzedać na zakończenie tej samej sesji. Dłuższe trzymanie akcji tej spółki byłoby 
niepożądane, co widac na poniższym wykresie ceny z kilku następujących po sobie dni.</p>


<p><img src="http://eventdriven.github.io/images/urs_3.png" width="640" height="400" title="URSUS zachowanie kursu po sesji 24.09.13" alt="URSUS zachowanie kursu po sesji 24.09.13"></p>

<h3>Konkluzja</h3>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
